台展機動雷達車 助導彈精準射擊

節錄

台展機動雷達車 助導彈精準射擊

解放軍機頻擾台，台軍亦展示實力。台灣海軍「蒼穹遠程機動雷達車組」（圖）昨首亮相，該系統偵搜距離可達240公里以上，同時能協助雄風二型反艦導彈及雄風三型超音速反艦導彈精準射擊。同日，台海軍陸戰隊在高雄左營軍港舉行反特攻演習，首出動M109新式特種作戰突擊艇。

相關新聞：日趨勢大師：習希魔化勿姑息

萬劍彈可掃平6平方公里

2015年台灣海軍以「蒼穹專案」為名，申請4.58億元新台幣（1.27億港元）預算，委託台中科院研發「蒼穹遠程機動雷達車組」。該雷達車組為接替海軍遠程雷達戰損後的保存戰力方案，使海軍固定中遠程雷達都有備援系統。

至於高雄演習的M109特戰突擊艇則配備重機槍，。。。。。。。。。

相關新聞：陸南海「沙長城」包圍台太平島

此外，台灣空軍司令部前日亦首度在台南空軍基地展示「萬劍機場聯合遙攻武器（萬劍彈）」，可由經國號戰機「潛力掛載」。由中科院所研製的萬劍彈，是台空軍戰機配掛最遠程的集束彈，具部份巡航導彈功能，可從海峽中線附近投射，以多彈頭破壞與癱瘓。。。。。。。。。等區域，是台軍「重層嚇阻」戰略的重要裝備。台軍方透露，萬劍彈僅一枚即可掃平。。。。。平方公里，堪稱「台海殺器」。

台灣蘋果新聞網